
口語訳聖書(新約1954年版、旧約1955年版) JIS X4081(EPWING)

・著作権フリーの日本語聖書テキスト(2008年3月現在)を、EBStudioでJIS X 4081形式(EPWING)に変換したデータです。
・多くのEPWINGビューアで使用できます。
・メニュー検索の他、略称で検索できます。（例： matt2:1 または マタ2:1 ）
・本文中の漢字、カタカナで条件検索ができます。 
・"The Holy Bible: WEB+KJV (EPWING)"と串刺し検索できます。
	http://www.vector.co.jp/soft/data/writing/se355597.html
・今日では差別用語とされている表現がありますが、歴史資料として改変せずに用いていることを付記しておきます。 

内容：
(1)口語訳新約聖書(1954年版)、口語訳旧約聖書(1955版)	
	http://bible.50webs.org/ 
	日本聖書協会発行の口語訳聖書。2005年に著作権保護期間が終了している。
	"BIBLE COLLOQUIAL JAPANESE"

(2)大正改訳聖書(1917年版)
	明治元訳の新約部分を改訳したもの。ちなみに日本聖書協会の『文語訳聖書』は、明治元訳の旧約聖書と大正改訳の新約聖書の合本。
	http://bible.50webs.org/ 


(3)明治元訳「舊約聖書」(1887年版) 
	明治時代にプロテスタント宣教師達によって翻訳された文語体の日本語訳聖書。1880年に新約、1887年に旧約が完成した。日本文学への影響大。
	http://bible.50webs.org/ 
	  "BIBLE CLASSICAL JAPANESE"

(4)ラゲ訳 我主イエズスキリストの新約聖書(1910年版)
	エミール・ラゲ（Emile Raguet）訳。カトリック教会で事実上の標準訳として用いられた。
	http://bible.50webs.org/ 

(5)電網聖書
	完全に自由な利用を目的とした，現代日本語による聖書の新しい翻訳。
	「世界英語聖書」（World English Bible）を底本とし，いくつかの日本語訳を参照して翻訳されている。
	http://www.cozoh.org/denmo/


ファイル構成：
CATALOGS	- JIS X 4081 カタログファイル
COLLOQ/		- 口語訳聖書[新約1954年版、旧約1955年版]
CLASSIC/	- 文語訳聖書[舊約聖書(明治元訳)+新約聖書(大正改訳)]
RAGUET/		- ラゲ訳 我主イエズスキリストの新約聖書(1910年版)
DENMO/		- 電網聖書

履歴：
2010/01/28	V1.07	明治元訳2009/12/20版、大正改訳2009/02/23版を使用
2008/08/24	V1.06	文語訳聖書2008/08/21版ルビ付を使用
2008/05/05	V1.05	(1)口語訳聖書の条件検索を増量 (2)検索一致リストに一致した節の行頭を追加
2008/04/30	V1.04	(1)四福音書共観表 (2)口語訳聖書字句訂正 (3)章索引のレイアウト修正
2008/03/31	V1.03	小改良。書籍ディレクトリ名を変更(口語訳→COLLOQ/、文語訳→CLASSIC/) 
2008/03/29	V1.02	(1)明治元訳と大正改訳を合本とし、文語訳聖書とする。(2)文語訳はルビ付テキストを使用
2008/03/24	V1.01	明治元訳「舊約聖書」(1953年版)を追加
2008/03/23	V1.00

作者：	hishida
http://www31.ocn.ne.jp/‾h_ishida/
